% YAAC Another Awesome CV LaTeX Template
%
% This template has been downloaded from:
% https://github.com/darwiin/yaac-another-awesome-cv
%
% Author:
% Christophe Roger
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
%Section: Work Experience at the top
\sectionTitle{Berufserfahrung \& Infrastruktur-Projekte}{\faBriefcase}
\begin{experiences}  

\experience
    {Heute}   {Distributed Systems Engineering}{[PRIVATE RESEARCH LAB]}{[REMOTE]}
    {April 2024} {
                      \begin{itemize}
                        \item \textbf{Bare-Metal-Orchestrierung}: Aufbau und Betrieb eines lokalen 3-Node-Clusters (60TB Storage) zur Simulation hochverfügbarer Cloud-Native-Szenarien.
                        \item \textbf{Stateful Workloads}: Konfiguration und Deployment von Kafka-Clustern auf Kubernetes inklusive Replication-Factor-Tuning für maximale Data Resilience.
                        \item \textbf{Full-Stack Observability}: Entwicklung proaktiver Monitoring-Pipelines via Grafana zur Latenzüberwachung und Identifikation von Consumer-Lags in Event-Streams.
                        \item \textbf{Data Science \& KI}: Implementierung von KI-gestützten Datenpipelines und Automatisierung von System-Tasks mit Python.
                      \end{itemize}
                    }
                    {Bare Metal, Kubernetes, Kafka, Data Resilience, Monitoring, Python}

\emptySeparator 

\experience
    {April 2024}   {Consultant Cloud Security}{[COMPANY A]}{[LOCATION A]}
    {Oktober 2023} {
                      \begin{itemize}
                        \item \textbf{DevSecOps \& Orchestrierung}: Integration von Security-Protokollen in Cloud-Native-Umgebungen (Kubernetes, OpenShift).
                        \item \textbf{GitOps}: Implementierung von Continuous Delivery Workflows via ArgoCD.
                        \item \textbf{Compliance}: Anforderungsanalyse und Architekturbewertung nach BSI Grundschutz.
                      \end{itemize}
                    }
                    {DevSecOps, Kubernetes, OpenShift, ArgoCD, GitOps, BSI Grundschutz}

\emptySeparator 

\experience
    {August 2023}   {Consultant Cyber Security}{[COMPANY B]}{[LOCATION B]}
    {Oktober 2021} {
                      \begin{itemize}
                        \item \textbf{OT/IT-Security}: Durchführung von Security Assessments nach IEC 62443 in hochkritischen Infrastrukturen.
                        \item \textbf{Incident Management}: Beratung im Bereich SOC, SIEM und Prozessoptimierung für Enterprise-Kunden.
                        \item \textbf{Governance}: Risikoanalyse und Stakeholder-Management nach ISO 27001 Vorgaben.
                      \end{itemize}
                    }
                    {IEC 62443, ISO 27001, SOC, SIEM, Risk Analysis, Governance}

\emptySeparator 

\experience
    {Juli 2021}   {IT-Consultant ISO 27k}{[COMPANY C]}{[LOCATION C]}
    {Mai 2021} {
                      \begin{itemize}
                        \item Projektierung und technische Dokumentation für ISO-Zertifizierungen.
                      \end{itemize}
                    }
                    {ISO 27001, Documentation, Compliance}

\emptySeparator

\experience
    {Juni 2020}   {Quereinstieg System Engineer}{[COMPANY D]}{[LOCATION D]}
    {März 2020} {
                      \begin{itemize}
                        \item Serverkonfiguration, 1st/2nd Level Support und Hardware-Integration.
                      \end{itemize}
                    }
                    {Server Configuration, Support, Hardware Integration}

\end{experiences}
